{
    "question": "Melaksanakan ibadah sesuai dengan ajaran agamanya merupakan pengalaman pancasila yang mempuyai lambang ......    a Bintang\r\nb Rantai\r\nc kepala banteng\r\nd pohon beringin\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawaban:<br><br>A. Bintang <br><br>Penjelasan: <br><br>Karena terkait dengan ketuhanan yang maha esa",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-melatar-belakangi-negara-harus-menjalani-kerja-sama-628",
            "question": "Jelaskan yang melatar belakangi negara harus menjalani kerja sama internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</p><p><strong>Penjelasan: Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebijakan-yang-dijalankan-oleh-pemerintah-belanda-dikarenakan-ada-198",
            "question": "kebijakan yang dijalankan oleh pemerintah Belanda dikarenakan adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri dinamakan.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> politik etis </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Politik etis merupakan kebijakanyang dijalankan oleh pemerintah kerajaan Belanda dikarenakan oleh adanya kecaman dan kritikan dari kalangan bangsa Belanda sendiri . Politik etis sering diartikan sebagai politik balas budi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pentingnya-hubungan-internasional-bagi-bangsa-bangsa-di-asia-yait-277",
            "question": "Pentingnya hubungan internasional bagi bangsa-bangsa di asia yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena untuk mempererat hubungan bangsa baik dalam kerjasama politik ekonomi dan perdagangan.</p><p></p><p>semoga membantu*</p><p><strong>jangan</strong><strong> </strong><strong>lupa</strong><strong> </strong><strong>follow</strong><strong> </strong><strong>me</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahan-nya-tidak-mempunyai-undang-undang-dasar-273",
            "question": "Negara yang pemerintahan nya tidak mempunyai undang undang dasar tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ingris dan kanada maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tiga-contoh-perwujudan-kerjasama-di-lingkungan-keluarga-686",
            "question": "Berikan tiga contoh perwujudan kerjasama di lingkungan keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ikut kerja bakti atau gotong royong membersihkan lingkungan.\n</p><p>\n</p><p>Hidup rukun dengan semangat kekeluargaan dengan tetangga.\n</p><p>\n</p><p>Menyelesaikan masalah sosial bersama-sama tidak diselesaikan sendiri.\n</p><p>\n</p><p>Bergaul sesama warga dengan tidak membedakan agama, suku, atau ras.\n</p><p>\n</p><p>Bersikap ramah kepada semua orang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-toleransi-di-lingkungan-masyarakat-yaitu-amenghargai-perbe-818",
            "question": "Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu    A.menghargai perbedaan antaranggota keluarga\r\n B.selalu bersikap ramah kepada tentangga\r\n C.mendengarkan dan menjalankan nasihat orang tua \r\n D.mematuhi guru dan tata tertib sekolah\r\n\r\n Bantuu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.selalu bersikap ramah kepada tentangga</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>    </p><h2>             Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu..? </h2><p></p><p> <em>Toleransi</em><em> </em><em>adalah</em><em> </em><em>sikap</em><em> </em><em>saling</em><em> </em><em>menghargai</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>menghormati</em><em> </em><em>antar</em><em> </em><em>sesama</em><em>,</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em>,</em><em> </em><em>sopan</em><em> </em><em>santun</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p><em> </em><em>Jadi</em><em> </em><em>jawabannya</em><em> </em><em>dari</em><em> </em><em>pertanyaan</em><em> </em><em>\"</em><em>Sikap toleransi di lingkungan masyarakat yaitu</em><em>\"</em><em> </em></p><p></p><p><em>B</em><em>.</em><em> </em><em>Selalu</em><em> </em><em>bersikap</em><em> </em><em>ramah</em><em> </em><em>kepada</em><em> </em><em>tetangga</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pencemaran-lingkungan-terjadi-karena-masyarakat-membuang-bahan-ba-595",
            "question": "Pencemaran lingkungan terjadi karena masyarakat membuang bahan-bahan berbahaya dan limbah cair secara sembarangan ke sungai.kebiasaan ini dapat mencemari air sungai yang menyebabkan kerugian bagi masyarakat penggunanya.penyebab terjadinya peristiwa tersebut. . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- karena kurangnya kesadaran masyarakat untuk melestarikan lingkungan hidup nya dan malah membuang sampah / limbah ke sungai</p><p>- meningkatnya kebutuhan masyarakat sehingga semakin banyak pula sampah / jadi semakin banyak pula sampah  atau limbah yg di hasilkan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perluasan-pendidikan-dan-munculnya-kaum-intelektual-muda-391",
            "question": "Jelaskan perluasan pendidikan dan munculnya kaum intelektual muda    tolong di bantu kaka.. sekian terima gaji:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semua indonesia harus berpendidikan agar lebih maju maaf klo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}